維基百科戰線 Facebook專頁開始營運

「維基百科戰線」喺連登宣傳咗咁耐，係時間開拓下新嘅渠道去吸引更多人加入。
因此我們開設咗Facebook專頁。我們會介紹維基百科戰線的近況、新手教學、關於香港的條目等等。
由於只係營運初期，好多嘢都未完善，Profile pic都未得閒整。如果有資深維基人想投稿到Facebook專頁，都可以dm我們。

如果有興趣加入維基百科戰線，可以睇下依個post。

Push

加油💪🏻

支持

唔驚俾支拿Admin封page?

以前係因為宣傳不足，令好多巴打唔知道維基百科玩法，先不斷戰敗。
而家赤納粹、香港警察相關爭議及犯罪指控都通通寫哂入維基百科。

推

除左現時嘅資訊 有冇諗過搞下香港歷史?(中文英文)

以後香港學校嘅歷史科只會不斷修正, 美化中國共產黨, 矮化港英政府, 學生唯一接收到嘅資訊可能就係英國政府只為左錢, 殖民時期唯一印象就係歧視華人

加上media(紅) 都鍾意攻擊曲解港督嘅policy、不斷曲解歷史 所以我覺得歷史都有必要寫下 唔可以比紅媒嘅聲音獨大

紅媒都好鍾意話 殖民時期港督唔係普選, 到97後「突然發現」原來首長級官員普選, 其實係1984年前 傾聯合聲明就已經要求加入普選(不過依家因為中共所以冇實現到) 、之後仲不斷加入民主元素(立法局)
魯平又話彭定康係千古罪人 可見當時中國負責香港嘅官員對民主嘅抗拒

起新機場都成日比紅媒寫成陰謀, 話佢耗盡香港財政儲備,
但係其實呢個計畫係港英政府見香港人對前程感到悲觀, (因為聯合聲明、64事件...) 所以呢個計劃其中一個原因係增強香港人對回歸嘅信心
咁依家睇番 起新機場又真係帶來好多長遠經濟效益, 解決啟德嘅限制

十年建屋計劃、房委會、居屋、海底隧道、海水化痰廠、郊野公園條例、九年免費教育、楊慕琦計劃(雖然冇實行)

無論係實質資本基建、制度優勢 都係1997前就已經有嘅
但係紅媒完全唔會提, 相信未來香港嘅教科書都會進一步削減呢part嘅內容

push

其實一直有人做緊。

20年後嘅小朋友想了解返香港史很可能都係睇維基百科。
你搵到舊報紙、書籍去證明你嘅講法，就可以寫落維基百科。
最重要都要睇下你有冇心去搵資料。

最重要係試下係文章裏面反駁紅媒嘅睇法

例如你見到維基百科有人寫：「魯平認為玫瑰園計劃是為了耗盡香港的財政儲備。」
你搵到有報章或書籍指玫瑰園計劃嘅目的係增強香港人對回歸嘅信心，你可以直接喺後面加你嘅反駁。

如果你有心做，真係試下參與維基百科啦，唔好淨係拋個idea等人地做。

———————————————

如果你嫌麻煩唔鍾意去搵資料，你亦都可以參與我搞嘅另一個project「反駁藍絲資料庫」。
入面save低咗藍絲嘅常見言論，你可以提交你嘅反駁。

因為維基百科嘅參與人數其實好少，活躍嘅人來來去去都係果幾十個。有啲嘢如果你唔寫，就真係永遠冇人寫。

喺香港寫維基百萬只會畀人笑「無收錢嘅你都做，咁傻仔」

要搵中文維基百科資深友，香港有用戶群。（好似係，完全唔識）
不過可理不理，啱就寫/改啦。
加油同祝你好運。

我係想搵未接觸過維基百科嘅新人。
資深用戶一早寫緊，唔需要搵佢地。

推呀，你地唔like都叫多啲人like

想知寫 wiki 除左抗爭外, 對你自己有冇其他得著? (e.g. 識到一班人 / 接觸左好多 objective 嘅史料)

我除咗寫抗爭之外，都會寫下啲財經嘢。
咁你做資料搜集，寫返出嚟依個過程一定會學到啲嘢。

pushhh

其實Quora 都需要

推呀
維基百科戰線長期要人

推呀

維基百科要人呀，好多嘢未寫呀

有嘢需要大家幫手寫

條目：香港律師會

泛民律師喺理事選舉中5席取得4席，需要記錄今次選舉背景資料及的爭議事件。
詳情及資料來源可到 查看。

改過下黑警d page, 成日俾人revert

例如?

俾人revert有好多可能性。
有可能真係小粉紅/藍絲想幫黑警洗白，亦都有可能係自己落唔夠reference或者語調唔夠中立。

可以參考下其他維基條目點寫，畢竟已經有好多黑警嘅事跡都寫咗入維基百科，證明小粉紅都有啲嘢係刪唔走。

香港警察相關爭議及犯罪指控

反對逃犯條例修訂草案運動中香港警察對傳媒記者的濫權及暴力

對於反對逃犯條例修訂草案運動中香港警隊的批評

香港警察與性工作者關係

你亦都可以入我們個group討論下點應對。

而家需要有人寫「2020年香港立法會內務委員會風波」